%@Titre: BEP Boulanger
%@Dif:2
Pour conditionner du pâté, on utilise des bocaux, les uns pouvant contenir 500~g et les autres pouvant contenir 250~g.
\par On note $x$ le nombre de bocaux de 500~g et $y$ le nombre de bocaux de 250~g.
\begin{myenumerate}
  \item Sachant que 14 bocaux ont été préparés au total, écris une relation liant $x$ et $y$.
  \item Sachant que 4,5~kg de pâté ont été conditionnés, écris une seconde relation liant $x$ et $y$.
  \item Résous le système :
\[\left\{
  \begin{array}{l}
    x+y=14\\
    10X+5y=90\\
  \end{array}
\right.\]
Déduis-en le nombre de bocaux de chaque sorte qui ont été utilisés.
\end{myenumerate}